唔知中國人仲記唔記得嗰八個「武漢肺炎造謠者」

嗰八個人好慘
唔知放返出黎未
講事實都俾人拉

應該俾人隔離左喺武漢入面

唔講都唔記得咗佢哋
不過應該都係感染者死曬啦

我記得有單野係醫護爆有8名醫療人員同一間院感染到死左, 會唔會同呢8個有關?!

講事實俾人拉喺支那係蚹蛤蟈蜻

支那狗死我無感覺

唔係呢8個人嘅話, 實死更多人

係牢入面仲安全過出面
嬴了

好彩手足同義士頂住過唔到送中條例，如果唔係香港一早引導咗幾個講出事實嘅人上去

仲有，大年初一，祝黑警死全家 家屬老幼全部瓜

啱啊
仲有好彩搞到少咗大陸人黎
令到香港未咁快咁多人感染

但都有好多人唔知死去中國拜年

有可能
我都覺得係醫護爆料

咩人對疫情知得最清楚, 除左殮房就只有醫護了。

比如，在武汉市公安机关处罚的8名发布“华南水果海鲜市场确诊7例SARS”的案件中，如果机械地理解适用法律，我们的确可以认定，鉴于新型冠状病毒感染的肺炎不是SARS，说武汉出现了SARS，属于编造不实信息，且该信息造成了社会秩序的混乱，符合法律规定的编造并传播虚假信息的行为，给予其行政处罚甚至刑事处罚，有其正当性。

但是，事实证明，尽管新型冠状病毒感染的肺炎并不是SARS，但是信息发布者发布的内容，并非完全捏造。如果社会公众当时听信了这个“谣言”，并且基于对SARS的恐慌而采取了佩戴口罩、严格消毒、避免再去野生动物市场等措施，这对我们今天更好地防控新型冠状病毒感染的肺炎，可能是一件幸事。